劉頴匡 (VL巴)：「建立理想國」係引用習近平 (國家主席) 既署名文章

選舉主任 vs 習主席

//本人曾於2015年及2016年受李啟迪先生等人著作的《香港民族論》影響，一度發表支持香港獨立的言論。然而，自從2017年開始，本人已改變立場，反對香港獨立，堅持擁護《基本法》和效忠香港特別行政區，並已於多個公開場合發表相關立場，至今沒有改變（附件三）。
關於附件五帖文中提及的「建立理想國」，意思是把中華人民共和國及其香港特別行政區建設成更理想的地方，與香港獨立沒有任何關係。

「理想國」一詞最早源於柏拉圖的著作，後為世人傳頌，泛指對美好生活的探討。相關引用可見於最近的ViuTV電視劇「理想國」（2019年8月）（附件四）及中華人民共和國國家主席習近平發表的署名文章《让古老文明的智慧照鉴未来》（2019年11月10日）（附件五）。

至於帖文中提及的「重光」一詞，出自《尚書‧顧命》︰「昔君文王、武王宣重光，奠麗陳教。」意思是繼承前人的光輝和功德。我希望香港特別行政區能延續前人的努力，盡早走出現時的政治亂局，重新出現光明穩定的局面。//

習近平：是我的帖文起了作用

你dq我姐係dq習大大

習近平在希臘媒體發表署名文章
讓古老文明的智慧照鑑未來

偉大的古老文明都是相知的。公元前4世紀，古希臘人給遙遠的中國起了一個美麗的名字“絲之國”。 16世紀歐幾里德的《幾何原本》傳入中國，成為中西科學交流的先導。古希臘戲劇家埃斯庫羅斯塑造的普羅米修斯形象曾經激發中國革命志士仁人的昂揚鬥志。柏拉圖的《理想國》、亞里士多德的《政治學》也早就傳入了中國。

無用

選舉主任都係認為你唔係真誠擁護基本法

呢個reference 正

識玩

VL 巴同gphone 預左入唔到，撚下狗都好

講真我覺得dq邊個西環一早定左
一定係國際出名個幾個同獨派

其他泛民本土熱狗之類話之你

CU 中文系

sick play

矛盾大對決

功成不必在我

法子問都冇問

係, 好神奇

笑死

根本港共呢啲流氓政權 係學術上根本就鬥唔過有識之士